{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"29","quiz":[{"id":310,"question":"كيف يؤثر تصرف الماشي على السائق في منطقة \"المفترق\"؟","a":"الماشي ليس عنصرا ذو أهمية بالنسبة للتأثير على السائق.","b":"يشغل الماشي ممر المشاة لفترة طويلة ويسبب في عرقلة لحركة السير.","c":"على السائق أن يتوقع سلفا إمكانية تصرفات خطرة من الماشي في منطقة المفترق.","d":"أ.\tالارتباك الأساسي في المفترق ينتج احتشاد المشاة على الرصيف.","answer":"3"},{"id":319,"question":"ما هو \"مغلف الأمان\"(مربع الأمان) في السياقة ؟","a":"محيط آمن حول المركبة التي تسير بسرعة معقولة وسائقها يحافظ على مسافة من عابري الطريق من الأمام ومن الجوانب.","b":"الإضاءة الأمامية والخلفية للمركبة التي تضمن بأن تشاهد المركبة من قبل عابري الطريق الآخرين ومن مسافة بعيدة، في النهار وأيضا في الليل وحتى في الطقس العاصف.","c":"البنية التحتية للشوارع التي فيها مسالك عريضة ومدى رؤية ممتاز من الأمام وانعدام المنحدرات والمنعطفات الحادة وأيضا حواشي سليمة.","d":"جهاز آلي الكتروني متطور يحذر من الاقتراب من مركبة أخرى أو من مركبة أخرى تقترب.","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما هي المسافة الأكثر أهمية في موضوع المحافظة على مسافة بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"مسافة رد الفعل .","b":"جميع المسافات متساوية في الأهمية .","c":"مسافة التوقف .","d":"مسافة الفرملة .","answer":"1"},{"id":317,"question":"ما هو الإجراء المهم الذي يجب اتخاذه قبل الضغط على دعسة الفرامل عند كل تمهل أو توقف ؟","a":"‌إلقاء نظرة في المرايا للتأكد من عدم وجود مركبة في الخلف.","b":"‌رفع الرجل عن دعسة الوقود والانتقال إلى غيار أوطأ.","c":"‌إعطاء الإشارة وإدارة المقود نحو حاشية الطريق لمنع التصادم من الخلف.","d":"‌الضغط على دعسة الكلاتش من أجل تقليل استهلاك وقود المحرك.","answer":"1"},{"id":309,"question":"ما هي سرعة السير الآمنة عندما تكون الرؤية محدودة بسبب الظلام أو المطر أو الضباب ؟","a":"سرعة السير بغيار واحد أوطأ من الغيار العالي.","b":"السرعة التي تمكن من التوقف في مدى رؤية السائق.","c":"10-15 كم/ساعة في الضباب 25-30 كم/ساعة في المطر، 70-80 كم/ساعة في الظلام.","d":"سرعة أقل بعشرة كيلومترات في الساعة من السرعة القصوى المسموح بها.","answer":"2"},{"id":305,"question":"ماذا يقصد بمعامل الاحتكاك المتحرك ؟","a":"عندما تكون قوة المسك صغيرة بين الإطار المتدحرج والطريق.","b":"عندما تكون هناك حركة بين الأجسام المنزلقة على بعضها البعض.","c":"‌لا يوجد معامل احتكاك متحرك لأن معامل الاحتكاك ثابت لكل الأجسام.","d":"عندما تكون قوة المسك كبيرة بين الإطار المتدحرج والطريق.","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يمكن أن تُقام في طريق بلدية شاخصة سرعة خاصة والتي تشير الى سرعة قصوى مسموح بها أكثر من 50كم/ساعة ؟","a":"كلا شاخصة سرعة خاصة معدة فقط لخفض سرعة السير في شوارع بلدية فيها إشكاليات.","b":"نعم، الإمكانية قائمة عند الحديث عن مسارات حركة سير رئيسية ومنظمة تنظيماً جيداً.","c":"كلا، لا تُقام شاخصة سرعة خاصة\" في الطرق البلدية، وإنما خارج المدن فقط.","d":"نعم، شاخصة سرعة خاصة معدة لتمكين السير بسرعة أكثر من المسموح به فقط.","answer":"2"},{"id":314,"question":"من حسنات السياقة في الليل","a":"كثافة حركة السير على الطريق اقل بكثير","b":"جميع الإجابات صحيحة","c":"يمكننا تقدير المسافات من أضواء المركبات","d":"تجاوز آمن","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هو السبب الرئیسی لحادث جبهي (مقدمة - مقدمة) بين مركبتين تسیران مقابل بعضهما البعض ؟","a":"سرعة مفرطة.","b":"عدم وجود حواشي طريق.","c":"شارع ضيق.","d":"إحدى المركبات تقطع خط وسط الشارع.","answer":"4"},{"id":323,"question":"ما هي السرعة المعقولة في الظلام ؟","a":"‌أية سرعة تمكن من الوقوف في حالة الطوارئ حتى ولو تعدت الحدود المضاءة أمام المركبة.","b":"السرعة التي تمكن من التوقف في الحدود المضاءة، في حالة وجود مفاجأة، وليس أكثر من السرعة القصوى المسموح بها.","c":"أية سرعة لا تزيد عن السرعة القصوى المسموح بها.","d":"السرعة التي تزيد عن السرعة المعقولة في النهار.","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هو مقدار الأمان لوسادة الهواء التي تنتفخ عند وقوع حادث بالنسبة لشخص غير مربوط بحزام الأمان ؟","a":"يقل مقدار الأمان بحوالي 50%.","b":"تقوم وسادة الهواء بوظيفة حزام الأمان بنجاعة أكثر.","c":"الوسادة تعرض حياته للخطر.","d":"إذا كان الشخص غير مربوط بالحزام، فالوسادة تنقذ حياته.","answer":"3"},{"id":315,"question":"متى يجوز تجاوز أكثر من مركبة واحدة في عملية تجاوز واحدة ؟","a":"مسموح - فقط في شارع مستوي وافقي وممنوع في أي شارع آخر.","b":"إذا لم يكن هناك منع للتجاوز وهناك مسافة كافية في مسلك التجاوز لإكمال مثل هذا التجاوز بدون خطر.","c":"مسموح - فقط عندما نتجاوز مرک صغيرة وممنوع عندما نتجاوز مرکبات كبيرة.","d":"مطلقا: يلزم القانون بتجاوز مركبة واحدة عند كل تجاوز والعودة مرة أخرى للمسلك الأيمن.","answer":"2"},{"id":316,"question":"أي من الأتية تعتبر ظروف صعبة تكمن في الطريق ؟","a":"طريق فيها جسور.","b":"طريق ذات اتجاهين فيها ثلاثة أو خمسة مسالك.","c":"طريق ملساء.","d":"مسلك التسارع أو مسلك التباطؤ.","answer":"3"},{"id":321,"question":"كيف تؤثر المسافة بين المركبات على عملية التجاوز ؟","a":"كلما اقتربنا من المركبة التي أمامنا كلما كانت مسافة التجاوز أقصر وأكثر أمانا.","b":"المسافة الصغيرة تقلل من مدى الرؤية وتزيد الخطر في التجاوز.","c":"لا يوجد تأثير للمسافة بين المركبات على السلامة في التجاوز.","d":"كلما اقتربنا من المركبة التي أمامنا كلما كان الانحراف أثناء التجاوز أكثر أمانا.","answer":"2"},{"id":320,"question":"في أية حالة لا تكفي مسافة سير الثانيتين ؟","a":"عند السير بسرعة أكثر من 80 كم/ساعة.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"في الظلام وفي المطر.","d":"في الاختناقات المرورية.","answer":"3"},{"id":308,"question":"ما هو تحكيم الرأي الأولي والأساسي قبل القيام بعملية التجاوز ؟","a":"إذا كنا نسير بسرعة أقل من السرعة القصوى المسموح بها.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"إذا كانت هناك ضرورة للتجاوز.","d":"إذا كانت الطريق خالية.","answer":"3"},{"id":329,"question":"أين ومتى على سائق المركبة أن يمكن الماشي الذي يقطع الشارع من قطعه بأمان ؟","a":"فقط عندما يقوم الماشي بإنزال قدمه إلى الشارع - سواء كان هناك ممر مشاة أم لا.","b":"فقط على ممر المشاة.","c":"في كل مكان.","d":"فقط عندما يقوم الماشي بإنزال قدمه إلى الشارع على المشاة على ممر المشاة.","answer":"3"},{"id":311,"question":"بماذا تأمر الشاخصة \"سرعة خاصة؟\"","a":"سرعة زائدة مسموح بها لأنواع معينة من المركبات في طرق معينة.","b":"سرعة قصوى خاصة تختلف عن السرعة العادية للطريق.","c":"‌تحديد سرعة لمركبات الأمن والانقاذ.","d":"سرعة قصوى أعلى من السرعة العادية في الطرق السريعة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"ماذا يؤثر على مسافة الفرملة في المركبة ؟","a":"سرعة السير وسرعة رد الفعل لدى السائق.","b":"حالة السائق وسرعة رد الفعل لديه.","c":"يقظة سائق المركبة والانتباه والامتناع عن شرود الذهن.","d":"سرعة السير وحالة الشارع وحالة الإطارات.","answer":"4"},{"id":301,"question":"عند القيام بالفحص اليومي حول المركبة نقوم بفحص ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"سلامة ونظافة أضواء المراقبة في لوحة المقاييس.","c":"سلامة ونظافة المصابيح الأمامية.","d":"سلامة ونظافة المقاعد وأرضية الكابينة.","answer":"3"},{"id":304,"question":"ما هي \"مسافة التوقف\"؟","a":"المسافة التي تقطعها المركبة في زمن الفرملة قبل تزحلق (تشحيط) الإطارات وبعده.","b":"المسافة التي تقطعها المركبة في زمن رد الفعل وفي زمن الفرملة.","c":"مسافة فرملة المركبة ناقص مسافة رد الفعل.","d":"مسافة الفرملة مضروبة في زمن الفرملة.","answer":"2"},{"id":326,"question":"كيف يمنع أو يقلل حزام الأمان إصابة شخص في المركبة عند وقوع حادث ؟","a":"يبقى الشخص مشدودا بدون حركة ولا يتحرك جسمه من مكانه.","b":"يتم تخفيف الإصابة عند وقوع حادث داخل المدن وفي الشوارع المزدحمة وليس في الطرق الترابية أو عندما تكون حركة السير خفيفة.","c":"صحيح أن هناك تخفيف للإصابة بالنسبة للركاب في المركبة ولكن هذا غير متوفر بالنسبة للسائق الذي يرتكز جسمه على المقود بواسطة يديه.","d":"يصد الحزام حركة جسمه بدلا عن اصطدامه بالأجسام الصلبة في المركبة.","answer":"4"},{"id":312,"question":"ما هي \"المساحة الميتة\"؟","a":"المساحة التي حول المركبة وغير المعبدة.","b":"مساحة حول المركبة لا يستطيع منها السائق مشاهدتها ومشاهدة من فيها لا في النظر ولا في المرايا.","c":"المساحة التي حول المركبة التي يراها السائق فقط في المرايا.","d":"المسافة التي يتوجب على سائق المركبة المحافظة عليها من المركبة الأخرى عند الرجوع إلى الخلف.","answer":"2"},{"id":325,"question":"من اجل التقليل من تأثير بهر النظر عند السياقة في الظلام، من المستحسن:","a":"بهر نظر سائق المركبة المقابلة بإعطاء نور متقطع قليلا حسب ما نص القانون.","b":"إنزال حاجب الشمس.","c":"تنظيف الزجاج جيدا.","d":"استعمال نظارات شمسية - من المستحسن غامقة.","answer":"3"},{"id":307,"question":"من أجل إكمال التجاوز بأمان، على يقوم بالتجاوز ؟","a":"أن يتجاوز بسرعة تزيد عن السرعة المسموحة من أجل إخلاء الشارع.","b":"أن يتجاوز فقط إذا كانت هناك إشارة تسمح بالتجاوز.","c":"أن يبدأ بالتجاوز فقط إذا كانت الطريق خالية لمسافة كافية وأن يتأكد أثناء التجاوز بأن الطريق خالية.","d":"أن يتجاوز دائما بسرعة منخفضة وبصبر.","answer":"3"},{"id":318,"question":"ما هي الصعوبات التي يواجهها السائق عند الرجوع إلى الخلف ؟","a":"الرجوع إلى الخلف أطول.","b":"مدى رؤية محدود و سياقة المركبة بشكل غير مريح.","c":"لا يوجد أي تحديد لسائق ذو خبرة أثناء الرجوع إلى الخلف.","d":"سرعة السير العالية والحاجة إلى تشغيل أجهزة كثيرة تسبب في صعوبة السيطرة على جهاز الفرامل.","answer":"2"},{"id":300,"question":"أشر إلى الجملة الصحيحة ؟","a":"مسافة الفرملة تساوي دائما مسافة رد الفعل.","b":"مسافة رد الفعل أطول من مسافة الفرملة دائما.","c":"مسافة الفرملة أكبر من مسافة التوقف دائما.","d":"مسافة التوقف أكبر من مسافة الفرملة دائما.","answer":"4"},{"id":324,"question":"أية قوة من قوى الطبيعة تعمل على المركبة أثناء الفرملة أو التمهل ؟","a":"القصور الذاتي: القوة التي تتسبب في استمرار المركبة لسيرها.","b":"لا تعمل أية قوة من قوى الطبيعة على المركبة أثناء الفرملة أو التمهل.","c":"القوة الطاردة المركزية: القوة التي تعمل على المركبة في المنعطفات.","d":"قوة الجذب إلى الأعلى: القوة التي تجذب المركبة إلى الأعلى.","answer":"1"},{"id":303,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة للانتقال من مسلك إلى مسلك آخر ؟","a":"الفحص والنظر في المرايا وفحص المسلك المنوي الانتقال إليه وتأمين إمكانية الانتقال ثم الانحراف المعتدل (بشكل مائل ) من مسلك إلى مسلك.","b":"يجب أن ينفذ الانتقال بشكل مائل وقصير جدا وفي وقت قصير على قدر الإمكان.","c":"ينفذ الانتقال بين المسالك على مرحلتين: مرحلة الانحراف وبعدها التواصل مع السائقين الآخرين.","d":"ينفذ الانتقال بين المسالك على مرحلتين: مرحلة الانحراف وبعدها مرحلة الإشارة باليد.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما هي حسنات السياقة على يمين الشارع ؟","a":"لا توجد أية حسنة للسياقة على يمين الشارع إلا في شارع باتجاه واحد فقط.","b":"تمكن من تقليل مسافة رد الفعل عند الخطر الفوري.","c":"تساعد على الهرب القصير والفوري إلى حاشية الطريق في حالة الخطر.","d":"تمكن من البقاء في الحدود المسموحة والتي لا تزيد عن 40 سم من حافة الشارع.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}